[古典撚]單機重開古典音樂台2

繼續討論

Tchaikovsky Violin Concerto

就快到25,26號 有田園聽

舊po都未爆

hihi

未咩

留名

我都中意聽tango啊！
最中意個首sur regreso al amor

我成日都潛

屌 fake咗

正到呢

有冇piano撚
9月apa鋼琴系開學，希望有人相認

個個都apa 唔通個個都apa咩

btw難唔難入（interview 果啲）

個個都話難入，尤其鋼琴
又話要靠關係又要跟名師又唔收外人
我就係嗰個又自學又唔識人唔識名師嘅人
收到offer信嗰刻好似發緊夢咁

點自學

自學
我都想自學啊
過幾招黎

嚴格黎講係而家自學
以前細個跟老師學
17歲考咗LT
只不過DSE太忙冇學落去
亦冇諗住進修音樂
讀完HD做咗兩年嘢發覺唔對路
膽粗粗自修8級樂理+練新歌去考演藝
點知真係考到入去
重新PICK UP番鋼琴，有種失而復得嘅感覺
而家練琴認真過以前N倍
預備緊5月尾比賽

我1級都冇但有參加過比賽 而家想學返

就黎sem break，想自學鋼琴
但我咩都唔識
可唔可以指點下小弟迷津

200蚊
不過文化中心邊個位都

新手應該點樣開始聽

聽下舞曲先 易入口

nnya巴打去咗邊

－等左咁耐香港終於有馬勒二同馬勒九聽 不過真係未聽過梵志登既馬勒，有係人上次係聽過港樂既馬勒5可以講下感受？

－200蚊，應該真係反映到個音既「音效」一般，如果係馬九，我情願坐balcony好過

－月頭聽完die konzertisten既巴哈，於st joseph church演奏，感覺良好！果然係一流既樂團，早前聽過該合唱團演st john passion，已非常滿意 ！好期待下年既mass in b minor!

－下星期有人會去聽yulianna avdeeva ？
呢篇文好有趣，可以一睇：

咁既組合...有今生無來世啦

馬勒九去硬

呢到大部分人都玩string 或者 woodwind?
追咗咁耐post我見大家主要討論orchestra野

次次都聽到眼濕，尤其係一開始同結尾，巴哈真係好神

你咩樂器

鋼琴 準備考8級既傻仔

屌左名呀

玩strings

brass

呢個app幾過癮

咩app黎

beethoven’s 9th symphony

app喎.. 個app係叫呢個名？ btw search唔到

咁應該係playstore冇了 但係有啲類似既既名既野

謝巴打支持die konzertisten

推

期待田園

push

唉呢期都冇人比料既

一到夏天就冇心情 好熱

以為入錯post

聽咩古典呀 聽jazz啦
(呢期唔知聽咩

btw 我發現my favorite things呢首歌真係好好聽 搵左好多個版本
好似聽極都唔滿足咁

(原版)

屌 而家係人都入到
水平比起以前差很多
夠八級已經好好

彈好啲Concert practice 先講啦

巴打係師兄？

聽古典音樂新手留名 (因為早排自學琴開始聽)

最中意Rubinstein大師
佢彈嘅Liebestraum同Polonaise Heroic真係繞樑三日

聽多d佢彈chopin
話曬被稱為chopin最佳代言人

古典台點可以冇古典

True Spirit of the Pole

Brahms his Hungarian Dances ？

個人覺得Daniel Barenboim 嘅 Ballade No.1最正

今日去咗聽esther yoo嘅glazunov violin concerto 哇 正到

聽string會好眼瞓係咪正常

利申：saxophone JJ

睇你聽邊首啦

聽左jazz之後我開始懷疑勁果批brass 唔會係orchestra 而係去晒玩jazz

聽悶嘅string咪會

聽唔悶嘅string咪唔會

me推薦beethoven schubert同shostakovich

推薦brahms

都正

繼續

shostakovich strings quartet no.8

依套動畫最記得依幕

我琴日先睇晒 隔兩三集就係到催淚

嘩港樂馬2最平都要380
梵志登唔係我杯茶, 要諗諗去唔去
差馬2同8未現場聽過

Mahler 9

大家點睇

有冇啲bach fugue類似既曲 做野既時候聽

mendelssohn prelude and fugues

btw點解你覺得bach fugue特別適宜做嘢聽嘅

counterpoint激發思考
而且dynamic, rhythm change相對小 和諧 唔怕disrupt做野

LM
仲有學生價個時成日都fd去聽
近排睇緊"琴之森" 又開始對返古典有興趣

琴之森正
不過冇乜人睇

睇過舊版 冇乜印象 鐘意四月是你的謊言多啲

舊版我都冇咩感覺
淨係覺得個細路好囂張
新版大個左好睇好多
四月我都好鐘意

bruckner 7

柴五

Leonard Bernstein 嘅柴五

喺香港揾一班鐘意classic嘅人真係好難

try mravinsky version

有冇人有興趣開tg gp

我ok

梵志登bruckner 7

Schubert 5

加埋 glenn gould聲樂版本

德國作歌家入面, 我自己排 Mendelssohn >Beethoven> Brahms= Bruch

每個學小提琴既人去到咁上下造詣一定會識拉呢首

梵志登指揮偏快，太過爽直反而唔係好夾馬勒

再加上港樂管樂部分偏弱，玩馬勒平心而論好麻麻

不過咁難得香港有馬勒二，380又唔怕聽下，只不過唔好太大期望

作歌？

真係歌嘅話除咗schubert之外我應該冇聽過任何德國作曲家

法國有聽faure，ravel

唔計choral of course

composer

無視bach同schubert

Bach 都唔同年代;
我自己玩violin, 同Schubert冇咩緣份

新手留個名

我之前有一排狂 loop Bach violin concerto

between我已經唔記得咗我哋一開始講 string

Bach 果幾首 Partitia甚至被稱為小提琴既聖經

不過我唔太鍾意baroque music

佢快得黎有d亂, 我聽過佢指馬一同五都係好失望
反而之前既迪華特偏慢但係好清晰, 聽到好多細節
掙扎緊買唔買飛

buy la

g持！

支持
我會默默聽你地d推介學野

nnya巴做group長

btw 聽聞梵志登指揮bruckner 好正?? 有冇巴打聽過

唔識開group

留TG先

應該好似入左呢個channel先

留個名再開group (?)

嗯fail fail地，，

admin遲下再搞??

整錯

唔好set我做admin

add me

自從開tg group之後呢度開始少人 但係大家係tg好多嘢講

係 要整熱閙翻呢度先

新既試下Gergiev

聽Harpsichord 彈Well Tempered Clavier

掛住睇世界盃
開幕一開頭係柴一

都係古典好聽

幾鐘意Hilary Hahn

今年Grad

Apa 唔係一個好地方

tchaikovsky symphony 5

Sibelius啲野都幾正 violin concerto同Finlandia成日聽

唔好聽咁多Sibelius
會抑鬱

agree

聽翻d Mozart beethoven開心d

馬勒一
聽完充滿希望

好有青春 大自然氣息

有冇人會去聽